劉仲敬論「諸夏」：中國是中共的化名，支那是地理名詞，從中國爭取獨立的鬥爭是畢業大考

Dec 9, 2016

中國是中共的化名，正如伍豪是周恩來的化名。支那是地理名詞，正如馬格里布是地理名詞。支那人是各民族的原材料，從中國爭取獨立的鬥爭是她們的畢業大考。

新加坡英語、加勒比英語、日本英語、巴基斯坦英語是獨立語言的幼年階段，相當於西班牙語和意大利語從拉丁語分離的初級階段。日耳曼系語言文化優於拉丁系，拉丁系優於象形文字，因為演化-變異-淘汰快，自然享有達爾文優勢。無性生殖的標準化無論多麼高明，總是鬥不過有性生殖的達爾文選擇。

統一是孤立和滅亡，分裂是適應和繁衍。不能忍受春秋多國體系的費厄潑賴(fair play)競爭，就要忍受大一統興廢的滅絕性屠殺。希臘和歐洲的優越性主要不是民主，而是分裂。天下絕沒有兩頭同時佔便宜的好事。

落後和國家社會主義可以保持統一。民主和國際資本主義肯定會製造更多分裂。交通和貿易恰好是刺激民俗升級為民族的主要因素。比利時和蘇格蘭肯定會出現民主的宜賓酋長國和樂山酋長國，但秦始皇和中共治下甚至不會出現大蜀。只要堅持low，就能保證大一統和低離婚率。

休謨哲學、斯密經濟學、達爾文演化論和解體論的認知圖景高度同構，都是流動的非線性系統。基本單位不斷產生、變形、消亡。列寧主義的民族學和絕對主義的主權論高度同構，把共同體看成凝固和絕緣的實體，這種構建像國家計委一樣脆弱。

Amba daicing gurun is an multi-national system which consists of Inner Asian nations and East Asian nations. Manchuria, Mongolia, Geensland, Tibet and Kashgaria are in inner Asia. Cantonia, Gestneseland, Hokkienam, Komeseland, Fuhsiangria, Goetland, Chianghwlia, Jingchuria, Bashulia, China, Qizhouria, Yehetland and the Great Diantnam are in East Asia.

其實佢d文點解要有咁多專有名詞?
新手真係好難睇得明

寫作特色黎
佢有好多字詞係自行創造 / 定義
因為係傳統大中華史觀中沒有

你有邊個字唔明, 睇我識唔識解?

支共黨大於國呢d不嬲常識黎架啦

由黨指揮槍 做毛澤東的好戰士 去到習近平果篇發展中國特色社會主義的14條基本方略

入面第一條已經係堅持黨對一切工作的領導。自覺維護黨中央權威和集中統一領導，自覺在思想上政治上行動上同黨中央保持高度一致。

篇文根本唔洗講咁多 中華人民共和國既意識形態就係黨大於大切 咩共產主義咩無產階級領導社會係廢話黎

大於一切*

閱讀理解U

佢篇文講完一大輪都返唔到去個重點

唔知係你post漏左定點

日耳曼系語言文化優於拉丁系，拉丁系優於象形文字

言下之意即係象形文字就係最低等文字憑咩咁講，好多時可以語帶雙關兼一針見血，例如蝻、蛔、蚑蟈

仲有廣東話就更加精彩啦

事實嚟，你係漢字使用者當然有偏見，事實就係拉丁字母先進啲

（轉貼)粵語放棄使用漢字，走向拉丁化的十個理由

從來唔覺得漢字先進，只不過係廢除漢字會有好多唔能夠解決嘅問題再加上推廣難同會有大量人反對所以先反對廢漢字，當然漢字有佢嘅優點，但缺點更加多

支那係指中原地域

>因為演化-變異-淘汰快，自然享有達爾文優勢。

你真係選擇性地盲

外族習得較難
書寫速度慢
活字印刷成本高昂及慢, 印刷品出版頻率及流傳面低

係民國時, 漢字拉丁化辯論已經講咗好多缺點
係依家無人敢再提呢段歷史

有D名人, 如錢玄同及魯迅等均曾主張廢除漢字。魯迅提出「漢字不滅，中國必亡」。

諸夏？幾時做到

你用象形文字寫電腦assembly code lor

已經癡線到連粵語都反

咁電腦如果用中文寫code都幾煩

阿拉伯數字最方便=唔應該有one two three
個世界應該得一種語言？

癈漢字既超級膠

睇下泡菜癈漢字之後出現大量同音字

不過支那既殘體一樣有呢個問題又無美感

推動粵拼唧
同廢除語言差好遠

樓主話要拉丁化，我感覺佢係想連粵人用緊嘅漢字都要取消

日文夠拉丁化過啦
佢地廢哂漢字未？

日本最初的確係想全面廢除漢字，不過做唔到咁解樓主講到漢字咁垃圾，點知佢係咪想全部取消

錢玄同及魯迅講既係拉丁化
你講乜柒韓彥文方塊字係度打稻草人做乜野？

大中華膠都係智力較低,
連理解力達至討論水平都無

佢語言同文字都分唔到

講緊方塊字, 佢可以SHIFT去語言

大中華膠理解力係達唔到人類可討論水平, 智力低下
佢都唔係第一次

#9 問「言下之意即係象形文字就係最低等文字憑咩咁講」

#10咪答佢象形文字有乜問題囉

邊個話要廢？

你理解解係咪低得咪緊要？大中華膠都普遍智力低

確是幾難睇

你條大中華膠驚得咁緊要做乜？
傷害到你大中華自尊？
方塊字象形文字都係西亞發明傳入黎架

大中華膠都好好笑,
劉仲敬成篇文既主旨, 其實都唔係主要講方塊字優劣及存廢
佢地可以為一句並非主旨既野發神經
大中華玻璃心碎滿一地
大中華膠普遍真係如讀屎片仇思達咪, 智力低下

師兄睇咁多劉仲敬

可唔可以 解下 費拉 武德 同 大洪水

費拉理解是夕陽民族?

#10 咁叫做答咗？你係咪眼殘睇錯post呀仲要都唔係你答
傳教士果然係盲目

真係好撚好笑我緊張粵語又變大中華膠
果然只要有反對聲音就係大中華膠
咁你地一定係劉仲敬養緊嘅狗啦

我自己睇過劉姨五本書左右
初讀茅塞頓開
再讀又覺似是而非

打破「國史大綱」的儒家史觀、打破「馬克思進化論史觀」，剖析「華夏世界」真實的演化史！完全跳出傳統「中國史」解釋模式下的「朝代更替」，在作者看來，華夏世界裡固然存在周秦漢元明清這樣的古代王朝國家，但用「正統性理論」把這些珠子串起來的中國朝代史，不過是近代的國族主義虛構。

基本上，華夏文明的演變，乃是一種每下愈況的變化；從春秋戰國到秦漢、再歷經魏晉隋唐、兩宋明清，我們可以清楚看見一個趨勢，即構成社會的中堅團體──國人、宗族等等，隨著一次次的社會清洗而逐漸消滅；進入近代之後，華夏社會已經變成「原子化的個人」組成的鬆散群體，無力抵抗外來秩序的控制與統合。

劉仲敬將這種淪亡的過程，用他獨特的筆鋒加以表達，呈現出一副完整的圖像，然而，這並不是一部悲觀的書，而是一道曙光，有力地透過史家之筆，呈現出作者想要表達的「經」（法則），可謂現代經史結合的代表傑作。

劉仲敬養嘅狗真係好好笑
自己用紅字括住拉丁文比象形文字優秀，到上面有人問佢態咩咁講，就開始話人為非主旨嘅野發癲
唔通食狗餅食到精神分裂

其實你係咪仇思達?
你講野好似佢

其實你係咪弱智

又唔需要100%同意晒佢所講既每一句既
唔駛咁盲目既,
我地又唔係青山派班傻仔

「秩序自古已來一直由西方經歐亞大草原向遠東輸出」呢個考古學及歷史觀點, 我覺得好好

係你咪認咗佢囉

你思路同佢係無分別喎

拉丁化同泡菜文原理一樣
所以都會有同一每問題

我鍾意睇佢分析毛周鄧等人

分析毛周鄧等人係邊D？

《近代史的墮落》講章太炎、康有為、梁啓超都好好睇

毛澤東 周恩來 鄧小平
我都是指近代史的墮落啦
講文革的眞相是幹部黨vs梁山系
我認為分析得十分好

點解大洪水未到既

我得閒再睇阿姨學詞典 Wiki

發覺你地真係癡線架喎
唔係扣人帽子就係屈人做邊個邊個
宜家玩緊狼人game呀？
定你地啲派系鬥爭已經鬥到癡撚咗
嘩屌真係笑到停唔到

好啦好啦，其實我係秦始皇

我睇落係到緊
由叫人返鄉創業就見到呢一日黎緊

支那雞蟲，阿達串緊你啵，扮睇唔到？

李克強尋日既講話,
就係講大放水救經濟都無作用

你繼續搵多D CAP圖先啦
賤種

比人講中唔敢出聲？明明平時成日支那人上身

太少啦, 你條賤種幫手CAP多D先啦去

你要將呢個POST入面既野, CAP圖放上去仇思達個FACEBOOK, 先可以誘導到互屌架

你做野醒醒好唔好?

支那雞蟲講咁耐都係度迴避問題唔敢向阿達還擊，明明係你開人名搞人先

原來樓主又開新post引戰

你條大中華廢柴有乜講?

青山派大中華廢物對劉仲敬都駁唔到
係REPLY度POST垃圾
正賤種, 你就真係口吐白沫啦

劉生？仲癲過陳云根啵

我都成日返大陸叫鷄㗎
當年綽號常平偉小寶